華裔教授發明「神奇薄膜」不用冷氣「溫度就直降17度」震撼科學界

不知不覺間，冬天已經過了一大半。今年的冬天這麼暖和，接下來的夏天會怎麼樣？簡直不敢想像！天氣熱的時候，很多人選擇待在房間里吹冷氣。但一天24小時吹冷氣太耗電，對身體不好，對環境也不好。有什麼簡單、便宜的方法降溫呢？

▼美國科羅拉多大學的2位華裔教授，楊榮貴和尹曉波，發明了一種神奇的薄膜，將它鋪在屋頂，就能輕鬆降溫。

▼這種薄膜外表就像保鮮膜，但在顯微鏡下，能夠看到內部有許多直徑僅8微米的玻璃珠，外面則包著透明塑膠。

▼薄膜由一種名為TPX的塑膠製成。這樣的結構能將陽光反射回去，防止熱量向下滲透。薄膜會將接收的熱量以8到14微米的電磁波形式發射出去。

▼這種波長的紅外線不會被大氣層反射、吸收或散射。也就是說，薄膜散發出去的熱量幾乎不會被地球再次吸收，自然就能緩解地球變暖的現象了。

▼這種薄膜的降溫效果非常好。實驗證明，將20㎡的薄膜鋪在屋頂上，在室外37°C的情況下，室內可以保持在20°C左右。薄膜的成本非常低，每平方公尺只需要50美分（約台幣15元）。

這種薄膜的製作工藝並不難，很快就能大規模生產，並投入到市場中。這一發明發表到頂級科技雜誌《Science》後，引起了全世界的關注。

玻璃珠

冷氣佬末日

環保撚表示要走塑 不了

OldNews！！！

隔熱就隔熱啦 ! 降咩溫 ?
錫紙都得啦 ?

有得用未？

美國大學成team人都中蟈人？

你試下用呢卷野包住你全身 , 你覺得你會 "降溫" ?

咁大塊，落到海連哺乳類鯨魚都焗死

心靜自然涼，乜撚都唔使用

同一樣野黎

暖化撚末日

戶外工作用唔用到

買到先講
好快無左件事

ok…咁天冷就爬返屋頂搣走？？

叫得華裔好明顯就唔係支那人,如果係既話報紙佬仲唔即刻寫咩,支那人最鍾意痴金糠.

17年嘅嘢又拎返出嚟

個技術俾人買咗然後雪藏左啦

呢啲嘢冇開關咁冬天係咪照減10度

on99，包住個身你點散熱

google一下先

Ronggui Yang

Xiaobo Yin

要走塑
不了

包喺架車度

無可能
就好似反得太陽光咁
將反射方向對住人地窗口 咁果家人咪熱到仆街

成日話有新科技
最後無件而家應用到？？

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

"塑膠" 膜
一定俾環保撚屌死
識唔識走塑呀
所以話啲美國科學家真係垃燃圾

香港都唔會用得著啦 除左有錢佬

無可能成層樓整

咁即係仲未量產

呢塊唔係鏡黎

你都on9

早幾日先聽完佢地個seminar

隔熱係一個柒頭比太陽射住都keep 住37度

降溫係將你條柒頭由37度降到35度

華人脫離華人統治對呢個世界貢獻真係好大

死臭華本來就係支那人

所以香港窮人只可以搽白花油吹風扇降溫

香港好似唔岩用

冷氣佬表示未靚驚過

好似講左幾年都未出黎

對於高密度城市作用唔大

如果室外係37度

你點都要一次冷氣令室內變成2x度先

如果係真既話幾正
用膠可以減少用冷氣達至環保
睇下到時班環保撚咩反應

佢地做radioactive cooling 有陽光都做到-16度咁上下

兩位教授會唔會好快遇到意外

又玻璃又膠
環保撚會唔會爆血管

只係天台隔熱物料，香港高樓大廈點可能無冷氣系統

用黎整衫得唔得 ？

如果可以令d磚變類似結構，咁周街鋪已經涼超多

希望係真啦

唔開冷氣 成堆人係office 仲唔焗到痴線

應該真係勁野

以前做過proj類近效用既product係可以用係外牆降溫 效果冇天花板咁好 係外國已經有用

但係成效完全唔係呢個嗰皮

唔係話地球準備進入小冰河時期咩？

呢啲係俾外國啲屋用啦，香港全部都係石屎

以infrared形式反射 應該會熱？

所以只可以舖屋頂

我想知佢波長係點 令到大氣層唔會又反射返落嚟

應該只係保温
邊降到温

佢話唔會俾大氣層反射落嚟。

其實熱反射鋪地面都唔係好大問題姐，最多咪同你俾太陽直接曬差唔多。

可能你覺得塊嘢反射，太陽又射，咁人就會受左double熱力，但你企得喺上面，係咪都擋走左好多射落地下嘅熱，只係差在周圍d散射。

雖然我唔知有冇低估個人附近d散射，希望有人整下類似實驗。

另外只要城市鋪得多呢d反射面，石屎就儲少好多熱力，咁中午以外嘅時間就，同唔直接曬太陽嘅地方都涼超多

點解重未見大規『毛』用，九成唔耐用囉，你早上貼咗上去，未到中午，塊野己玩完

美籍 唔計
如果翻大陸？成個做法被人抄走 再告返轉頭都得

有個同學fyp做緊類似既野

你係未派膠 人類自身就有得發熱 包住自己係降乜野温啊

大把地方都係啦

環保撚寧願24小時長開冷氣，都向塑膠說不

石屎先要用
石屎散熱散到慢

個個都只係講一早用緊，又錫紙又盛
但好像冇人留意到”可以緩解全球暖化”

畀你民間用到嘅話啲既得利益者就收曬皮啦

咁又係好似uber都要收皮

反射出太空直出無回

其實咪同啲大廈用晒反光玻璃一樣lor ，最後熱番既係街外面啲人

你又唔係住村屋
香港用唔着

需求少黎到變天價

有冇物理巴打可以講下佢點做到能量守恆？

見佢寫吸完地球唔會吸收

係反射出太空

平時啲infrared係會再畀大氣層射返落嚟
個enegry就trap咗喺地球

塊嘢係就係舖喺面？

咁冬天咪凍到仆街

之前咩膠樽冷氣
結果比人踢爆

咪係囉 開冷氣算啦

真正環保人士

Content farm

坐得近+通風係work架喎
我冇記錯都係apply喺啲非洲窮國家
當然唔會取代到冷氣

係風速唔夠快
根本做唔到個效果

邊度有得買

名盲？係華裔呀，你老味

香港個個住大廈冇乜用啦

希望佢地唔會俾人暗殺啦 班仆街商人為左賺錢乜都做得出

上面讀文科既收一收埋先

美國人又救世界啦

原來連登仔對支那人既定義就係去左美國就唔係支那人
首先一睇個樣就知係支那人 其次check 返佢地education background 兩個professors都係master係中蟈讀完再去美國
睇黎日日150個都唔係支那人係香港人了

妓者寫華裔你又信
兩個professors中國讀完master去美國讀書就美國人
唔撚怪得香港都咁多香港人啦

一時就屌人用黃皮膚黑頭髮屈人係支那人,一時就話一睇樣就知係支那人,真係好難觸摸

如果件事係真既話，只能講句安息

盲撚左？check撚埋education background未？

要保護佢既人生安全